## Aufgabe 2
### Auswertung eines Haskellausdruckes

Gegeben sei die Definition von foldl folgende.
```
1 foldl :: (b -> a -> b) -> b -> [a] -> b
2 foldl f z [] = z
3 foldl f z (x:xs) = foldl f (f z x) xs
```

sehr kleinschrittig:
```
      foldl (\x y -> 2*x+y) 0 [1,0,1]
    = foldl (\x y -> 2*x+y) 0 (1:[0,1])
(3) = foldl (\x y -> 2*x+y) ((\x y -> 2*x+y) 0 1) [0,1]
    = foldl (\x y -> 2*x+y) (2*0+1) [0,1]
    = foldl (\x y -> 2*x+y) 1 [0,1]
    = foldl (\x y -> 2*x+y) 1 (0:[1])
(3) = foldl (\x y -> 2*x+y) ((\x y -> 2*x+y) 1 0) [1]
    = foldl (\x y -> 2*x+y) (2*1+0) [1]
    = foldl (\x y -> 2*x+y) 2 [1]
    = foldl (\x y -> 2*x+y) 2 (1:[])
(3) = foldl (\x y -> 2*x+y) ((\x y -> 2*x+y) 2 1) []
    = foldl (\x y -> 2*x+y) (2*2+1) []
    = foldl (\x y -> 2*x+y) 5 []
(2) = 5
     ```

Beachte Typ von `(\x y -> 2*x+y)` ist:
`Num a => a -> a -> a`
daher muss Typ `a` und `b` in `foldl` vom gleichen Typ sein.

