### Strukturelle Induktion
**Ersetze r mit rs**
#### IB Induktionsbehauptung

```haskell
data Tree = Leaf Float | Branch Float Tree Tree

add :: Tree -> Float -> Tree
{- (1) -} add (Leaf x) a = Leaf (x + a)
{- (2) -} add (Branch x l r) a = Branch (x + a/3) (add l (a/3)) (add r (a/3))

rev :: Tree -> Tree
{- (3) -} rev (Leaf x)  = Leaf x
{- (4) -} rev (Branch x l r)  = Branch x (rev r) (rev l)

sum :: Tree -> Float
{- (5) -} sum (Leaf x) = x
{- (6) -} sum (Branch x l r) = x + sum l + sum r
```

Zu zeigen: Für jeden Baum `t :: Tree` und jede Zahle `a :: Float` gilt:

```haskell
sum (add t a) = (sum (rev t)) + a
```

#### IA Induktionsanfang

Sei `t = Leaf x` mit `x :: Float` beliebig, dann:

```haskell
            sum (add (Leaf x) a)
{- (1) -} = sum (Leaf (x + a))
{- (5) -} = x + a
{- (5) -} = sum (Leaf x) + a
{- (3) -} = sum (rev (Leaf x)) + a
```

#### IV Induktionsvoraussetzung

Es gibt beliebige, aber feste Bäume `t1, t2 :: Tree'` für die gilt:
Für alle `a1, a2 :: Float`

```haskell
sum (add t1 a1) = (sum (rev t1)) + a1
sum (add t2 a2) = (sum (rev t2)) + a2
```

#### IS Induktionsschritt

Sei `t = Branch x t1 t2` mit `x :: Float` beliebig:
Für alle `a :: Float` gilt:
```haskell
            sum (add (Branch x t1 t2) a)
{- (2) -} = sum (Branch (x + a/3) (add t1 (a/3)) (add t2 (a/3)))
{- (6) -} = x + a/3 + sum (add t1 (a/3)) + sum (add t2 (a3))
{- IV  -} = x + a/3 + sum (rev t1) + a/3 + sum (rev t2) + a/3
{- (*) -} = x + sum (rev t2) + sum (rev t1) + a
{- (6) -} = sum (Branch x (rev t2) (rev t1)) + a
{- (4) -} = sum (rev (Branch x t1 t2)) + a
```
(*) Rechenregeln (Assoziativität, Kommutativität) der Addition
