## Aufgabe 3
### Auswertung eines Haskellausdruckes

Gegeben sei die Definition von foldl folgende.
```haskell
{- (1) -} foldr :: (a -> b -> b) -> b -> [a] -> b
{- (2) -} foldr f z []     = z
{- (3) -} foldr f z (x:xs) = f x (foldr f z xs)
```

sehr kleinschrittig und in Pr√§fixschreibweise:
```haskell
            foldr (+) 0 [3,7]
          = foldr (+) 0 (3:[7])
{- (1) -} = (+) 3 (foldr ((+) 0 [7]))
          = (+) 3 (foldr ((+) 0 (7:[])))
{- (1) -} = (+) 3 ((+) 7 (foldr (+) 0 []))
{- (2) -} = (+) 3 ((+) 7 0)
          = (+) 3 7
          = 10
```
