### Strukturelle Induktion
#### IB Induktionsbehauptung

```haskell
data Tree a = Node a (Tree a) (Tree a)| Leaf a
```
Zu zeigen: FÃ¼r jeden Typ `a,b`, jeden Baum `t :: Tree a` und jede Funktion `f :: a -> b` gilt:
```haskell
map f (inorder t) = inorder (tmap f t)
```
unter der Vorraussetzung`A`:
```haskell
map f xs ++ map f ys = map f (xs ++ ys)
```

#### IA Induktionsanfang

Sei `t = Leaf x` mit `x :: a` und `f:: a ->b` beliebig, dann:

```haskell
           map f (inorder (Leaf x)) 
{- 12 -} = map f [x]
{-  5 -} = f x : map f []
{-  4 -} = [(f x)]
{- 12 -} = inorder (Leaf (f x))
{-  8 -} = inorder (tmap f (Leaf x))
```

#### IV Induktionsvoraussetzung

Seien l, r :: Tree a bel. aber fest und f :: a -> b so dass

```haskell
map f (inorder l) = inorder (tmap f l)
map f (inorder r) = inorder (tmap f r)
```

#### IS Induktionsschritt

Seien `t=(Node x l r)` und `x :: a`.
```haskell
           = map f (inorder (Node x l r))
{-   13 -} = map f (inorder l ++ [x] ++ inorder r)
{-    A -} = map f (inorder l) ++ map f [x] ++ map f (inorder r)
{- IV,5 -} = inorder (tmap f l) ++ [f x] ++ inorder (tmap f r)
{-   13 -} = inorder (Node (f x) (tmap f l) (tmap f r))
{-    9 -} = inorder (tmap f (Node x l r))
```
